<?xml version="1.0"?>

<recetas>
    <platos_principales>
        <!--RecetaNº1-->
        <receta>
            <!--Informacion-->
            <nombre>Merluza en salsa verde</nombre>
            <imagen>https://www.recetasderechupete.com/wp-content/uploads/2020/07/Merluza-salsa-verde-1200x828.jpg</imagen>
            <nivel>Fácil</nivel>
            <tiempo>25 min</tiempo>
            <autor>Alfonso López</autor>
            <valoracion>4.3/5 (751 votos)</valoracion>
            <personas>Para 5</personas>
            <precio>5.5€/pers</precio>
            <calorias>189 kcal/100g</calorias>

            <!--Ingredientes y preparacion-->
            <ingredientes>
            - 10 rodajar de merluza (dos dedos de grosor), 2kg aproximadamente
            - 6 dientes de ajo
            - 300g de guisantes
            - Un vaso de vino blanco (unos 150ml)
            - 100ml de caldo de pescado
            - 2 cucharas de harina de trigo
            - 6 cucharas de aceite de oliva
            - 5 huevos tamaño mediano.
            - 4 cucharas con perejil picado
            - Sal (al gusto)
            </ingredientes>

            <material>
            - Cazuela de barro o cazuela baja
            - Cuchara de madera
            </material>

            <preparacion>
            1. Lavar bien las rodajas y secar con papel absorvente.
            2. Salar las rodajar por ambos lados.
            3. Pelar los dientes de ajo y picar muy finamente.
            4. Poner en la cazuela el aceite con los ajos y calentar. 
            5. Cuando comiences a dorarse, sin quemar, añadir harina y cocinar medio minuto.
            6. Antes de que la harina tome color, echar el vino banco y remover con la cuchara de madera.
            7. Echar el caldo y hervir durante un minuto antes de añadir el pereji picado.
            8. Incorporar las rodajas de merluza junto con los guisantes. Cocinar cada lado del pescado durante 3 minutos.
            9. Poner los huevos en un cazo y cubrir con agua fría. 
            10. Cocer los huevos durante 10 minutos a partir de la ebullición.
            11. Añador a la salsa los huevos duros
            12. Servir.
            </preparacion>

        </receta>
    </platos_principales>

    <postres>
        <!--RecetaNº2-->
        <receta>
            <!--Informacion-->
            <nombre>Pastel de queso</nombre>
            <imagen>https://www.recetasderechupete.com/wp-content/uploads/2018/03/Tarta-de-queso-Antonio.jpg</imagen>
            <nivel>Fácil</nivel>
            <tiempo>60 min</tiempo>
            <autor>Alfonso López</autor>
            <valoracion>4/5 (111 votos)</valoracion>
            <personas>Para 8</personas>
            <precio>0,9€/pers</precio>
            <calorias>305 kcal/100g</calorias>

            <!--Ingredientes y preparacion-->
            <ingredientes>
            - 2 paquetes de galletas Maria (con o sin gluten)
            - 150 g de mantequilla
            - 1 kg de crema de queso (1/2 de Mascarpone y 1/2 de queso crema)
            - 200g de azúcar
            - 6 huevos L
            </ingredientes>

            <material>
            - Molde redondo 23cm x 23cm
            - Papel vegetal o de hornear
            </material>

            <preparacion>
            1. Engrasar el molde con mantequilla y forrarlo con papel.
            2. Precalentar el horno a 200ºC, calor arriba y abajo.
            3. Derretir la mantequilla en el microondas (2 minutos a temperatura baja).
            4. Triturar 30 galletas en una picadora o poñéndolas en un microondas y machacandolas con una cuchara.
            5. Echar las galletas en el molde y añadir la mantequilla derretida.
            6. Introducir las mantequillas al horno a 180º por 10 minutos.
            7. Sacar el molde y dejar enfriar la base de galleta.
            8. Bajar la temperatura del horno a 160ºC.
            9. En un bol, añadir los huevos y el azúcar. Batir hasta mezclarlo todo. 
            10. Añadir el queso crema y el queso Mascarpone a temperatura ambiente.
            11. Batir con unas varillas o usar una batidora. Batir hasta eliminas los grumos.
            12. Echar la mezcla en el molde con la base de galleta y colocar en la bandeja del medio del horno.
            13. Hornear 45-55 minutos.
            14. Retirar del horno y desmoldar despues de 3 o 4 horas. Cuando se enfríe, poner en la nevera.
            15. Consumir al siguiente día.
            </preparacion>

        </receta>
    </postres>
</recetas>